多國擬推疫苗護照 世衞反對籲勿鬆懈 指「接種者仍可能播毒」

多國擬推疫苗護照 世衞反對籲勿鬆懈
指「接種者仍可能播毒」

【意見不一】被武漢肺炎疫情「囚禁」一年後，人人都渴望重享自由，隨着疫苗面世，多國有意實行「疫苗護照」制度讓社會恢復正常運作，歐盟上周亦公佈正籌備設立接種疫苗證明的機制，但世界衞生組織（WHO）專家表明對構思有疑慮，因為疫苗效力可持續多久仍不確定，而且接種疫苗後不代表不會把病毒傳播給其他人，接種疫苗不該被視為「病毒不侵」的通行證。

相關新聞：注射後欠指引 美民眾疑慮日增

世衞歐洲地區辦事處主任克盧格在德國《世界報》前日刊登的訪問中指出，。。。。。。。

■疫苗護照被視為民眾重獲自由的希望，但世衞對計劃有保留。

冰島以色列率先實施

其實不少國家已實行這類通行證制度。冰島上月底已開始向完成接種的公民發出數碼通行證，而持有接種證明的外國人亦毋須於入境後進行隔離。巴林和以色列都設有智能手機程式，讓完成接種的公民下載，通行證列出了姓名、出生日期及接種的疫苗品牌等資料。

歐盟受到依賴觀光業的成員國壓力，。。。。。。。

■武肺仍然肆虐，只有少數國家允許一般民眾出入境。

「會浪費疫苗帶來的曙光」

公共衞生專家非常擔心疫苗面世成為各國放鬆警惕的契機，最近多國的新一波疫情正是警號。世衞緊急項目負責人瑞安前日在網上簡佈會提醒，別「以為已捱過疫情；疫情還未結束。若我們掉以輕心，各國會再爆第三波、第四波疫情」。

傳染力更強的巴西變種病毒肆虐下，。。。。。。

克盧格亦指出，要是變種病毒廣泛傳播，而接種工作推動緩慢，「病毒又會重佔上風」。。。。。。。

法新社/美聯社

■多國因武肺封關，限制了大部份民眾外遊。路透社

睇黎世衛都差唔多

咁打黎把撚咩

廣泛傳開咗
要等到全世界ok先去到旅行

屌你老母人地封城個陣又呀吱呀咗，而家有條件畀打左疫苗嘅人自由流動又喺到嘈
世衛死全家啦，我要去日本呀！！

因為支那知道自己既疫苗係外國唔認可

當初支那啲病毒周圍走 你又話封關係歧視？

突破盲腸

打咗就九死一生 唔打就十死冇生

你係咪調轉左

因為支那疫苗注射進度好慢
到時個個國家都用疫苗護照正常交流
支那被排除在外 好似比人孤立咁
所以咪叫支衛反對
呢種我冇份就大家都唔好有份嘅心態真係好撚惡毒

要麼「當今醫學已無法戰勝武漢肺炎」
要麼「各國有共識瘟疫政治永續統治」

不論前者或後者
人類都應該滅亡

屌你老母話又唔應該封關唔應該岐視？

最好支那鎖國

咁仲打黎做乜，唔通係藥廠Deep state? 全球通關啦，適者生存，迎接New Age

世衛想第二次經濟大蕭條發生

仲有國家信世衛

Biden

Big tech玩夠未？

人地等緊支共落order 係飄忽啲㗎喇

100%中國一定會鎖國之餘，會拉埋香港和澳門落水
到時，得番海南島係中國對外唯一一個地方

一方面屌九人唔比用疫苗護照,因為打左都可能會傳播病毒

但另一方面又話有錢國家唔輸出疫苗窮國家打

定因為驚疫苗護照只認可外國疫苗

想全球財富大洗牌 比啲垃圾落後地區重新控制地球
仲有啲恐懼撚都係

佢驚支共打唔切疫苗，唔夠人快開關會蝕底

支那咁少人打咗，唔等埋點得

世衛梗係支持健康碼啦

呢個先係打疫苗唯一用途

只要做世衛相反既事就正確了

咁永遠唔洗開關啦

咁做咩要打？

又話唔會人傳人

根本成件事係政治野黎

但有啲擔心台灣

"接種疫苗後不代表不會把病毒傳播給其他人"

呢句係真
淨係有data證明可以減輕病情 減低中嘅機會率
但冇話唔傳播
即係你身體可以殺得死入侵嘅病毒
但係個病毒依然可以入到你身體
咁入到你身體同殺死晒佢(如果得)中間嗰段時間咪係可以傳染人

同自私口罩差唔多
保護自己 唔保護人哋

而且 老嘢打先 即係後生仔 邊到都唔撚駛去
點睇都應該掉返轉啦下嘛

台灣打韓國製AZ

但疫苗嘅作用就係咁

最後嗰句
因為老人弱先要打先

如果係世衞擬推疫苗護照 多國反對籲勿鬆懈
指「接種者仍可能播毒」

兒登仔咪一樣嘈

冇理由，打完會瓜柴，點會播到毒

老人打針
副作用更大

全世界都唔去旅行

聽世衛話掉轉做
敵人反對得 我們一定要擁護

因為中國打疫苗打得慢，加上中國垃圾疫苗國際都未必承認。。WHO 緊係唔俾人搞疫苗護照啦。

方向轉得咁快，乜咁多人支持國際健康碼

收皮啦CHO,上年依個時候重話人封關係歧視呀

孤立支那 人

黑鬼除咗屌支那雞仲識做咩？

墨爾本大學社會學家 Claire Loughnan 和悉尼科技大學法學家 Sara Dehm 於學術網站 The Conversation 撰文，批評這類疫苗護照措施。各地獨裁化，導致大量政治難民出現。

Loughnan 和 Dehm 指出，護照本身就是國家控制人口流動的手段，方便部分人海外活動的同時，卻也限制了無數人的人身自由。很多流亡者被原屬國沒收、吊銷護照，當他們連基本個人資料如姓名和出生日期都難以證明時，所謂的疫苗護照只會多加一重阻礙。

老人打係因為佢哋弱D易中
而且衰D咁講 支針有咩事都唔會影響到勞動人口 搞差埋經濟

點睇都應該係打老人先